Для верстальщиков:
Вся задача представляет собой массив. Сколько элементов у этого массива, столько и шагов
    var task = [
        {/*Первое задание*/},
        {/*Второе задание*/},
/* ... */
        {/*Последнее задание*/},
    ];
    Внутри задач могут быть объекты settings,help,check и по названиям виджетов (test_checkbox,test_drag_n_drop,test_dropdown,test_radiobutton,test_reshuffle,test_select,test_textarea).
    Т.к. задача является массивом, то общие настройки указываются в первом задании.

--Settings
----"oneScreen": true или false, необязательный параметр (false по умолчанию), если включено, то следующие задания появляются ниже а не перерисовываются. Общий для всех заданий параметр.
----"skin":"black" или любое другое значение - скин для темного фона или для другого
----"style": {"background-color": "#170301"}, - стили CSS, которые применяются к полю
----"autoHeight":false, - соотношенеие 16х9 (false) или какое получится(true)
----"mode":"soft" или "hard". soft-не переходит на след.шаг пока все не заполнено правильно, hard переходит
----"wrongText":"Не совсем верно. Попробуй ещё раз (или любой другой текст)" или false. Если включено, то при ошибке не будут мигать ответы а просто будет показываться текст
----"showSteps":true или false - показать кружочки с шагами

--test_checkbox - массив с будущими элементами checkbox
----"positions":{"width":27,"height":27,"left":50,"top":100} - размеры в условных единицах (1/1000 ширины игрового поля, верстать можно как будто ширина поля 1000px. Т.е.500 - это расстояние от края поля до его середины)
----"right":true или false - должен ли быть выбран элемент
----"style":{} - css-оформление
----"text":"must be checked" - текст лейбла

--"test_radiobutton" массив с параметрами радиокнопок
----"right":true - должен ли элемент быть выбран
----"positions":{"width":27,"height":27,"left":120,"top":100} - размеры в устовных единицах (1/1000 ширины поля)
----"group":"default" группа радиокнопок, внутри которой они переключаются. Если параметр не указан, будет "default"
----"text":"Right answer" - текст на лейбле

--test_reshuffle "перестановка ярлыков" задается ряд элементов в определенной области, которые при старте расставляются в случайном порядке и необходимо раставить их в правильной последовательности
            Содержит масиив описаний каждого из рядов
---- "type" - тип набора. может быть "text" или "image"
---- "orientation" - vertical|horizontal. По умолчанию 'horizontal'
---- "correct_orders" - дополнительные последовательности, которые являются правильными. Например "correct_orders": [[0, 1, 2, 4, 3, 5], [5, 4, 3, 2, 1, 0]]
---- "interval" - расстояние между ярлыками
---- "style":{ } - css-оформление
---- "position" - расположение всего ряда. все ярлыки создаются одинаковой ширины
---- "values" массив значений ряда в правильной последовательности
---- "hint" - текст подсказки

--"test_textarea": - массив с параметрами текстовых полей
----"style": { "font-size": 26 } - CSS-оформление (так писать можно, но лучше font-size прописывать в positions)
----"positions": { "width": 200, "height": 40, "top": 50, "left": 50 }, - размеры в условных единицах (1/1000 ширины)
----"correctValues": ["hello world", "world hello"] - массив с правильными ответами
либо можно использовать
----"correctRange": { "start": 0, "stop": 10 } - числа от start до stop будут считаться правильным ответом
----"isCaseSensitive": false - чувствительность к регистру. Если включено, то "a" и "A" будут считаться разными буквами
----"hint": "hello world" - подсказка
----"maxlength": опционально. максимальное кол-во символов. по введению этого колическтва символов будет авто перевод фокуса на следующий элемент

--"test_drag_n_drop":
----answerParams - описывает параметры общие для всех ярлыков с ответами:
--------positions
------------width - относительная ширина ярлыка (верстать нужно как при ширине окна 1000px, т.е. 10 = 1% ширины окна)
------------height - относительная высота ярлыка
------------font-size - относительный размер шрифта
--------style - css-оформление
------------color - цвет шрифта
--------innerStyle - css-оформление самого блока с текстом
------------text-align - выравнивание текста по ширине, может принимать значения right | left | center
--------innerPositions размеры для текстовой области относительно верхнего края ярлыка (для позиционирования надписей над под, слева и справа от ярлыка-картинки)
------------padding-top - отступ сверху в условных единицах (1/1000 ширины поля), если значение отрицательное, то надпись будет выше ярлыка, если положительное, то ниже
------------padding-left - отступ от левого края элемента. Если значение <0, то текст будет левее, если больше, то правее. Значение в условных единицах
--------textShow - показывать текст надписи всегда (always) или убирать при помещении ярлыка в ловушку (removeOnTarget) 
----answers - описывает каждый конкретный ярлык с ответом
--------value - текст ярлыка
--------hint - текст подсказки
--------onWrongAnimation - индивидуальная анимация при неправильной установке ярлыка. Параметры см.ниже
--------onCorrectAnimation - индивидуальная анимация при неправильной установке ярлыка. Параметры см.ниже
--------style
------------top, left - координаты верхнего левого угла ярлыка(в пикселах, не меняются при изменении окна, если то же свойство в positions отсутствует. Не рекомендуется применять.)
------------background-image - картинка внутри ярлыка, указывается в виде "url(path/to/image.png)", либо "none"
--------positions
------------top,left - относительные координаты верхнего левого угла (вся ширина - 1000, т.е. верстать нужно точно так же, если ширина окна была бы 1000 пикселей)
------------width,height - относительная ширина и высота ярлыка
------------renewable - описывает, имеет ярлык только один экземпляр или (бесконечно) много экземпляров
--------innerStyle - css-оформление самого блока с текстом
------------text-align - выравнивание текста по ширине, может принимать значения right | left | center
--------innerPositions размеры для текстовой области относительно верхнего края ярлыка (для позиционирования надписей над под, слева и справа от ярлыка-картинки)
------------padding-top - отступ сверху в условных единицах (1/1000 ширины поля), если значение отрицательное, то надпись будет выше ярлыка, если положительное, то ниже
------------padding-left - отступ от левого края элемента. Если значение <0, то текст будет левее, если больше, то правее. Значение в условных единицах
----correctAnswerParams - описывает параметры общие для всех ловушек:
--------positions
------------width - относительная ширина ловушки
------------height - относительная высота ловушки
----correctAnswers - описывает каждую конкретную ловушку для ответа
--------values - текст ярлыка, который является правильным ответом. Может содержать несколько значений, тогда любой из указанных ярлыков является правильным. values:[/*...*/]. Если написать без квадратных скобок, то ответы будут браться из одноименной correctAnswersGroups.
Если установить false, значит в мишени не должно быть ярлыка в правильном состоянии
Если значением будет число (например, values:3, без кавычек и скобок), то правильное значение будет браться из указанного набора матриц (описываются в matrixSets) таким образом:
первый элемент values:["mystring"]
второй values:3
третий values:"group1"
четвертый: values:3
а третий набор матриц (нумерутся с 0) вылядит как [['aa','AA'],['bb','BB']]
то если во втором поставить bb, то в четвертом должно быть BB,
если во втором поставить aa, то в четвертом AA
--------"matrixSets": [ ... ] -  массив с наборами матриц
второй уровень - массив с матрицами внутри набора
третий уровень - сами матрицы. Представляют собой одномерный массив. Порядок в них должен быть такой же, как порядок следования correctAnswers с value равном номеру набора (нумеруются с 0)
--------style
------------background-image - картинка внутри ловушки, указывается в виде "url(path/to/image.png)", либо "none"
--------positions
------------top, left - координаты верхнего левого угла ярлыка
----onWrongAnimation - необязательный параметр, анимация при неправильной установке. Будет работать если у ярлыка не прописано onWrongAnimation индивидуально
----onCorrectAnimation - необязательный параметр, анимация при неправильной установке. Будет работать если у ярлыка не прописано onWrongAnimation индивидуально
			    "onWrongAnimation" /*либо "onCorrectAnimation"*/) :{
				    "type": "color",  // другие значения - none, rocking, image
				    "value":"#ffe1d2" //если color, то указывается цвет, если rocking, то параметр не нужен, если image, то адрес/картинки.png
			    }
----correctAnswersGroups - группы. Например, ярлыки "мицелий" и "грибница" можно установить в мишени с группой, где есть эти ответы, но установить, например, две "грибницы" и пройти проверку не получится. Пример:
                "correctAnswersGroups":{
                    "group1":["AA","aa"],
                    "group2":["A","a"]
                }
где group1 и group2 - названия групп, а в квадратных скобках - правильные варианты ответов.
----correctAnswersSupergroups - супергруппы, если она прописана у мишеней, то во всех этих мишенях можно установить ярлыки только в одном порядке ("order":"column"). Например: в первой группе ["a","b","c"], во второй ["1","2","3"] и они объеденены в супергруппу. Тогда расположить элементы можно a,b,c 1,2,3 || a,c,b 1,3,2 || b,c,a 2,3,1 и т.п. Пример:
                "correctAnswersSupergroups":{
                    "supergroup1":{
						"groups":["group1","group2"],
						"order":"column"
                }
, где supergroup1 - название супергруппы, а в квадратных скобках список названий групп, входящих в нее. order - порядок следования элементов (пока только column, можно вообще не писать этот параметр).

--test_drag_n_drop_tables - таблицы драг-н-дропов. Можно задать одну или больше матриц правильных ответов
является массивом с объектами внутри
----"answers" - блок для ярлыков
--------"pattern": - общее описание
			"positions":{"width":50,"height":20}, размеры в условных единицах
			"style":{"border":"pink 3px solid"}}, css-оформление
--------"answers":[ - массив с ярлыками
------------"value": - значение ярлыка
------------"positions":{"top":30,"left":120} - размеры в усл. единицах 1/1000 ширины
----correctAnswers": - блок для мишеней
--------"values":[ - массив правильных матриц. В первом уровне вложенности матрицы, во втором строки, в третьем - элементы
		на экране отрисовываются мишени, исходя из размеров первой матрицы,
							[
								['S1P3','S1P2','S1P1'],
								['S2P3','S2P2','S2P1'],
							 	['S3P3','S3P2','S3P1']
							]
--------"pattern":
------------"style":{"color":"green"} - CSS-оформление
------------"positions":{"width":50,"height":20}}, - размеры в усл. ед.
--------"styles":[ - массив с css-оформлением. Первый уровень - строки, второй - элементы
					    [{},{},{}],
						[{},{"background-color":"red"},{}],
						[{},{},{}]
					],
--------"positions":[ - массив с размерами в усл. ед (1/1000 ширины поля)
						[{"top":10,"left":30},{"top":10,"left":90},{"top":10,"left":150}],
						[{"top":50,"left":30},{"top":50,"left":90},{"top":50,"left":150}],
						[{"top":100,"left":30},{"top":100,"left":90},{"top":100,"left":150}]
					]
				}
			}],
--"test_dropdown" - массив с выпадающими списками
----"items":['lorem','ipsum','dolor','sit','amet'],// в квадратных скобках варианты ответов
----"right":1, //правильный ответ (нумеруются от 0, т.е. в этом примере правильный ответ будет 'ipsum')
----"positions": { "width": 200, "height": 40, "top": 250, "left": 50 }//размеры в относительных величинах (1/1000 ширины)

--"test_select": - массив с параметрами блоков для выбора
----"type":"manyOf" или "oneOf" - можно выбирать сразу несколько вариантов или только один
----"style":{} - CSS-оформление
----"positions":{"left":310,"width":685,"top":300,"height":140} - размеры в условных единицах (1/100 ширины)
--------"variants": - массив с вариантами ответов
------------Первый элемент содержит общие для всех свойства, он в решении задачи не участвует
------------{
----------------"style":{},  - CSS-оформление
----------------"positions":{"width":335,"margin":1,"height":20}, - размеры в относительных величинах
----------------"forRight":2, - сколько очков дают за этот ответ, если он правильный
----------------"forWrong":1 - сколько очков отнимают если ответ неправильный
-------------},//default settings
-------------Начиная со второго идут настройки настоящих вариантов ответов
-----------------"value":"Тина", - значение (оно будет написано на самом варианте)
-----------------"style":{}, - CSS стили
-----------------"positions":{}, - размеры в условных единицах
-----------------"right":false - должен ли ответ быть выбран
--------"stageSuccessAnimation":{ - анимация при завершении уровня
------------"type":"rightToPosition", - пока только такая есть. Перемещают правильный ответ на указанное количество условных единиц от верхнего левого угла блока с вариантами.
------------"top":310
------------"left":-300},
--------"title":"Как называется это растение? - весь этот текст прописывается в параметре title и его не должны перекрывать варианты ответов. Если это так, то хорошо, если нет - значит баг." - надпись в верхней части блока с вариантами ответов
--images_texts
----style
--------background-image - картинка внутри ярлыка, указывается в виде "url(path/to/image.png)", либо "none"
----positions
--------width - относительная ширина картинки (1/1000 ширины окна)
--------height - относительная высота картинки (1/1000 ширины окна)
--------top, left - относительные координаты верхнего левого угла картинки (1/1000 ширины окна)
----value - надпись на картинке
----valuestyle - параметры надписи на картинке
--------color - цвет шрифта
--------padding - отступы от границы области до текста
--------background-color - цвет подложки
--------opacity - прозрачность подложки (0 - прозрачная, 1 - непрозрачная, числа от 0,2 до 0,9 - частично прозрачная)
			!!! Примечания: 
				а) с помощью свойств top, left в valuestyle можно задать положение текстовой области как внутри, так и вне картинки (над, под, слева, справа от картинки)
				б) если background-image равно "none", то будет отображаться только надпись. Данная опция используется для отображения отдельных надписей без привязки к картинкам.
----valuepositions
--------top, left - координаты верхнего левого угла области, в которой располагается текст, относительно верхнего левого угла картинки (относительно, 1 единица = 1/1000 ширины экрана)
--------width - относительная ширина области, в которой располагается текст
--------height - относительная высота области, в которой располагается текст
--test_buttons - добавляет кнопки, по клику по которой появляется диалоговое окно
---- {}
--------button - вид кнопки
------------"type":"dark", - dark (темная, синяя) light (светлая, белая) или (transparent) прозрачная
------------"icon":"check.png", - иконка (можно пропустить или поставить false)
------------"text":"Кнопка", - текст на кнопке
------------"positions":{"width":156,"height":44,"top":220,"left":740} - позиции в условных единицах (1/1000 ширины поля)
--------"popup" - вид попапа
------------"text":"Popup text here", - попап
------------"style":{"color":"green"}, - css-оформление окна
------------"positions":{} - размеры в условных единицах


--"check" - объект, в котором содержится все, что касается проверки правильности
----"autoCheck":false, - автопроверка, true или false. Когда она включена, то кнопка автоматически пропадает
----"checkButton":{ - настройки кнопки проверки
--------"type":"dark", - вид ("transparent","dark" или "light")
--------"icon":"check.png", - иконка на кнопке слева от текста
--------"text":"Проверить", - текст на кнопке
--------"positions":{"width":156,"height":44,"top":494,"left":840} - размеры в относительных величинах(1/1000 поля по ширине)
--"help": - объект с настройками хелпа
----"helpAttempt":1, - еще не работает. После какой попытки начать показывать кнопку подсказки
----"helpButton": - кнопка
--------"checkbox":true, - кнопка с чекбоксом. Будет без иконки
--------"type":"light", - внешний вид ("dark"/"light")
--------"icon":"hint.png", - иконка. Адрес картинки или false
--------"text":"Подсказка", - текст на кнопке
----"positions":{"width":156,"height":44,"top":494} - размеры в относительных величинах
--------"type":"showHelpIcon" - тип подсказки. Есть
			"showHint" - стандартная из крота. Черный полупрозрчный оверлей, на нем в определенном месте показываются подсказки при клике на элементе. params:{"overlayHint":{style:{},positions{}}} того места, где будет текст
--------"params"/*при showHint*/:{
------------"overlayHint":{//параметры фона
------------"style":{},
------------"positions":{"top":395,"left":6,"width":626}
--------}
			"showHTML" - на черном оверлее показывается html из params. 
			    "params":{
				    "html":'<a href="http://ru.wikipedia.org">Подробнее здесь</a>', //html-код, который нужно показать
					"positions":{}//размеры в условных единицах. Можно пропустить, токда оверлей будет на все поле
					"style":{}, //css-свойства оверлея
					"innerStyle":{},//css самого окна с кодом
			"showHelpIcon" - показать кружки со знаками вопроса рядом с элементами. По клику на этих кружках появится подсказка. По клику на подсказку она исчезает. params не нужен



Для разработчиков:
Все виджеты являются отдельными файлами, в которых прописан объект, называющийся также как и файл (для удобства, хоть файл можно называть по-разному и это не скажется на работоспособности).

например, 

    var test_select = { /*content*/}
В объекте есть обязательная функция create с одним параметром. В этот параметр передается объект из task[currentTask][your_widget_name] (опять же, для удобства, к этому объект можно обратиться и обычным способом). Результат функции - массив JQuery с элементами, которые будут добавлены на поле.
    var test_select = {
        create:function(input){
            var result = [];
            /*your code goes here*/
            return $(result);
        }
    }
Если объект нужно менять в процессе решения задачи (перетащить, заполнить, выбрать и т.п.), то еще нужна функция check. Результат check - объект вида {"result":myresult,"score":myscore}, где myresult булево значение (если все элементы находятся в правильном состоянии, то true, если нет, то false) а myscore - количество набранных баллов, целое число.

Есть необязательная функция stageSuccess без параметров, она начинает выполняться когда весь этап завершен.

Остальные функции и переменные внутри виджета можно создавать для внутреннего пользования.

data - массив, в котором содержатся все сохраненные данные игры. Имеет такую структуру:
data[номер_уровня][название_виджета+его_номер]. Дальнейшая структура полностью остается на совести разработчика виджета.
currentTask - текущее задание. Старайтесь его только читать и ни в коем случае не перезаписывать.
lastElementId  - id последнего элемента, значение которого меняли

showCheckAnimation() - если нужно показывать анимацию проверки, то возвращает true, если нет, то false
getSize(значение_в_условных единицах) - возвращает число - перевод из условных единиц в пиксели
setSize(JQuery_element,key,value) - JQuery_element'у назначается css-свойство key со значением в пикселях (value - в условных единицах)
getContainer() - возвращает контейнер с текущим заданием. Или создает его если его еще нет.
addButton(data) - добавляет на поле кнопку (как help или check) с параметрами, описанными в data. Возвращает значение - JQuery объет этой кнопки.
